chemicals譯名問題

Hydrogen peroxide(過氧化氫)
Sodium perchlorate(高氯酸鈉)
per呢個prefix如果要譯做中文應該幾時譯做"過"幾時譯做"高"?

有啲人叫過氯酸鈉

per = through = 過

唔識化學, 淨係識英文

氯(VII)酸鈉?

烏sir終於對學術台有返啲貢獻

Hsmc(恒大)

係HKHSU(香港恒生大學)

-O-O- = Harry Potter

-O-O- = bra 好唔好

你個oxygen有3枝bond?

椰殼bra

用dotted line啦

O點樣form三個bond呀大哥?

爬文啦關sir,烏大龜咪話咗係resonance囉,不過佢打唔到dotted line咋嘛

why not use chemdraw

咁即係錯囉